加拿大總理杜魯多「不記得」18年前涉嫌猥褻女記者

加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）被重提18年前曾不當觸碰女記者一事，他早前只簡短回覆「不記得此事」，引起批評聲音。杜魯多今日再答覆媒體詢問並明確回應：「我有信心沒做不恰當的事。」

有網上博客近日重提一篇18年前刊登於卑詩省一家小社區報《Creston Valley Advance》標題為「Open eyes」的文章。文章聲稱當時28歲的杜魯多參加卑詩省名為Kokanee Summit的音樂節活動時，對一名女記者毛手毛腳。惟他得悉對方為記者時，即向對方道歉，「如果知道妳為一份全國性報紙工作，我不會那麼直接。」（If I had known you were reporting for a national paper, I never would have been so forward.）

加拿大國家廣播公司（CBC）曾聯繫當事人，但她不願談論，也不願公開姓名，要求不要再就件事與她聯繫。

《Creston Valley Advance》當時的出版人 Valerie Bourne 回憶稱，當時該女記者特地來見她，說她對剛剛發生的事情很不舒服、感到焦慮、不知道應該如何應對，因為做這件事的是加拿大的名家子弟。不過，Bourne表示，那是短暫的觸摸，應該不算是性侵行為。她又認為提出性騷擾指控的女記者就是文章的作者。

而時任編輯 Brian Bell 就說，記得該女記者回來後的表現，雖然不是受到精神創傷或是心煩意亂的樣子，但言行中肯定表現出杜魯多對她所作所為，是不受歡迎和不適當的。Bell指該女記者是一位品行好、很專業的記者，他相信那天杜魯多對該女記者做出了行為不端的事情，也相信該女記者寫的評論是客觀的。

今年1月，反性騷擾的＃MeToo國際運動成為加拿大國會的關注焦點。當時杜魯多被問到是否曾有經驗被誤會做出不當舉動，他回答：「我想沒有，我這一生一直非常非常非常小心，為他人設想週到，尊敬他人的身體空間，還有想法空間」。

杜魯多今天在多倫多與安大略新任省長Dog Ford會面後，向媒體強調他長期關注性侵犯議題，並更明確地否認指控。

杜魯多表示：「這個狀況過去幾週顯然縈繞在我心頭。這是我一直關注的議題，不僅是作為領導人，我從20多歲大學時代開始，一生都積極投入與性侵犯行為有關的議題。」

他說：「非常仔細反思約20年前的那次事件中我所記得的事。我覺得有信心，沒有做過不恰當的行為。」

但杜魯多坦承，事件的女性可能不那麼看。「相同的互動對不同的人來說，可能是很不同的經歷。我們必須尊重這點，並有所反思。」

杜魯多表示：「我不想假設對方現在的感受如何，也沒和她聯繫，團隊也沒有人和她聯繫。我們不認為適合這麼做，對這起互動我這方會負責。如我所言，我不認為自己有任何不當。」

在野黨保守黨（Conservative Party）國會議員Michelle Rempel質疑杜魯多及其領導的自由黨（Liberal Party）在兩性平權議題上「說一套做一套」。Rempel表示：「我肯定（爆發多宗性醜聞的荷里活電影大亨）哈維溫斯坦（Harvey Weinstein）也曾說他不記得這些事。」哈維溫斯坦面臨一級強暴罪和其他多項性騷擾指控，目前等待受審。

2014年，兩名自由黨國會議員被控性騷擾，在內部調查還未完成的情況下，杜魯多就以黨魁身分將兩人逐出黨團。杜魯多自從2015年上任，不止一次自稱「女權主義者」，又反復強調「對性行為不檢零容忍」的政策，在國際上被尊為男女平權的提倡者。

左膠自掘墳墓
原本metoo
係講強姦
之後性交易
依家拖下手仔都metoo

peoplekind 今次會唔會將自己驅逐出黨團

Metoo佢啦，正一死戇鳩

個柒碌屌柒trump

單野比人追住咬；
唔撚知乜事，平時女權主義，現在佢忽然變咗鹹濕製片上身，起到話有時男性做某些行為係唔知會侵犯女性

左膠內鬥